幼師薪級表落實 教師前景待遇明朗 16分可入行

近年幼兒教育工作就業率及起薪點高，吸引不少DSE考生選報幼兒教育課程，以香港教育大學幼兒教育榮譽學士的收生統計，2018年77人爭1個位，成為全港最搶手的學科。幼兒教育又稱為學前教育，即由實施幼兒教育的機構根據訂立的培養目標和幼兒身心特點，而對準備入讀小學的幼兒進行具計劃的教育，主要使兒童身心得以協調發展，並且為即將接受小學階段的教育作好準備。

除早前落實免費優質幼稚園教育政策外，2018年施政報告就針對幼兒教育落墨甚多，首要是回應社會對幼教的需求，增加幼兒教育相關的撥款，從而提高幼教質素。行政長官林鄭月娥多番強調重視幼教政策，肯定其重要性，每年政府開支中有高達六十七億元用以資助學前教育，加上香港父母對子女的學前教育極為重視，透過政府提供的撥款，加上幼稚園的學券資助額增加，政府投放更多資源於幼兒教育，相信教師的待遇及前景相對較為明朗，所以幼教行業前景將有大躍進，面對學前教育需求旺盛的情況，難怪近年幼兒教育也成為大學選科大熱之選。

近年政府倡議提高幼兒教師之學歷，為配合其政策，香港大學及香港中文大學先後決定最快於2019至20學年開設資助幼兒教育學位課程，有望扭轉學位供求失衡的情況，同時有助推進幼師學位化，而其中港大教育學士幼兒教育及特殊教育課程，首年將收生15至25人，中大幼兒教育學士課程則為18至22人，及後當課程資歷獲確認後，畢業生可向教育局註冊成為幼稚園教師，亦可向社會福利署註冊為兒童工作員及幼兒中心主管，符合成為幼稚園校長資格。

又係分數收入掛鉤論

拉

咪撚信，幼教泡沫今年都開始爆

推你個拉

仲吹奏幼教行內人都知呢行已經飽和，畢業=失業

幼女養成

又出膳稿呃人

育成師

落實先好講
水左幾多人讀

咪傻，每年幾車幾車幼師出嚟去死

出生率愈黎愈低
幼師既需求只會愈黎愈少

遲D冇degree都唔會有工開

笑死成班幼師係到踩唔想人入行

出生率咁低，仲選幼教，加上年年都咁多人爭位，幾時輪到你，所以唔好揀幼教

警世 幼兒教育 你問我答

咪就係
一畢業實搵到工起薪點2萬幾
諗起都爽
唔好阻我入行啦
讀幼教係明智選擇